{
    "total_count": 56,
    "results": [
        {
            "numero_fiche": "2022-04-0200",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "autres",
            "marque_produit": "earl esteve",
            "modeles_ou_references": "boudin",
            "identification_produits": "$22ej084c01$date limite de consommation$2022-04-13$",
            "conditionnements": "sous vide",
            "date_debut_commercialisation": null,
            "date_date_fin_commercialisation": null,
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "81.162.002",
            "informations_complementaires": "boudin",
            "zone_geographique_de_vente": "france enti\u00e8re",
            "distributeurs": "march\u00e9 de renneville ( 31 ) le mercredi apr\u00e8s midi\u00a4march\u00e9 de bonrepos riquet ( 31) le vendredi\u00a4march\u00e9 de les oustalous \u00e0 toulouse ( 31 ) le samedi\u00a4march\u00e9 de verfeil ( 31 ) le dimanche",
            "motif_rappel": "pr\u00e9sence de list\u00e9ria",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|ne plus utiliser le produit|rapporter le produit au point de vente|contacter le point de vente",
            "numero_contact": "0563752456",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": null,
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/0b6b6640-642c-4568-b2d1-cc59b064e6b4.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/6924/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/6924/interne",
            "rappel_guid": "8a3faa13-d488-4cd8-bd29-379f5f8ec05c",
            "date_publication": "2022-04-22T14:34:18+00:00",
            "libelle": "boudin",
            "id": 6924
        },
        {
            "numero_fiche": "2025-03-0141",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "autres",
            "marque_produit": "salaison charcuterie bio yssingelaise",
            "modeles_ou_references": "boudin",
            "identification_produits": "$fab s11/25 fab s12/25$date limite de consommation$2025-04-19$",
            "conditionnements": "emballage sous vide morceau",
            "date_debut_commercialisation": "2025-03-11",
            "date_date_fin_commercialisation": "2025-03-19",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "43.268.523",
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "allier (03)|ardeche (07)|drome (26)|gard (30)|isere (38)|loire (42)|haute-loire (43)|puy-de-dome (63)|vaucluse (84)|hauts-de-seine (92)",
            "distributeurs": "lescomptoirs bio, biocoop, panier moulin, jardinerie laurent, faq, naturalia, grap, aubiomica, le grand panier bio",
            "motif_rappel": "suspicion list\u00e9ria sur produits cuits pr\u00eats \u00e0 manger sans cuisson",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|rapporter le produit au point de vente|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0782021713",
            "modalites_de_compensation": "echange",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2025-04-08",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/8da166c6-bd47-4f95-b6a7-8a168c414df9.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/17751/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/17751/interne",
            "rappel_guid": "a7b8e84d-90d9-47ef-b2e3-c21f05dda124",
            "date_publication": "2025-03-24T07:50:43+00:00",
            "libelle": "boudin",
            "id": 17751
        },
        {
            "numero_fiche": "2022-04-0186",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "autres",
            "marque_produit": "la ferme reilhes",
            "modeles_ou_references": "boudin",
            "identification_produits": "$22stg084c05$date limite de consommation$2022-04-15$",
            "conditionnements": "sous vide",
            "date_debut_commercialisation": null,
            "date_date_fin_commercialisation": null,
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "81.162.002",
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "france enti\u00e8re",
            "distributeurs": "march\u00e9 de lavaur (81) le mercredi matin et le samedi matin\u00a4march\u00e9 de blagnac (31 ) le mercredi apr\u00e8s midi et le samedi matin",
            "motif_rappel": "pr\u00e9sence de list\u00e9ria",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|ne plus utiliser le produit|rapporter le produit au point de vente|contacter le point de vente|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0563752456",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": null,
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/a8435c65-936a-4cb7-b9f6-d3344cf35623.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/6910/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/6910/interne",
            "rappel_guid": "d72793bb-3b78-49d9-9d34-a65f8131ba02",
            "date_publication": "2022-04-22T14:11:08+00:00",
            "libelle": "boudin",
            "id": 6910
        },
        {
            "numero_fiche": "2025-02-0091",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "viandes",
            "marque_produit": "charcuterie berge",
            "modeles_ou_references": "boudin noir lot 06a",
            "identification_produits": "$06a$date limite de consommation$2025-02-19$",
            "conditionnements": "par 1 kg environ sous-vide",
            "date_debut_commercialisation": "2025-02-06",
            "date_date_fin_commercialisation": "2025-02-12",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "fr 11 063 001 ce",
            "informations_complementaires": "lot num2ro 06a boudin noir dlc 19.02.2025",
            "zone_geographique_de_vente": "aude (11)",
            "distributeurs": "boucherie, epicerie, restaurants et gms",
            "motif_rappel": "pr\u00e9sence de list\u00e9ria m.",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|rapporter le produit au point de vente",
            "numero_contact": null,
            "modalites_de_compensation": "autre (voir informations compl\u00e9mentaires)",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2025-02-19",
            "informations_complementaires_publiques": "remboursement des produits rapport\u00e9s",
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/f2c54dbc-6ebd-4990-8d2c-7f5d0880f0c4.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/17403/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/17403/interne",
            "rappel_guid": "887daaf0-3444-4fe5-8ca7-1da46c74a102",
            "date_publication": "2025-02-13T15:29:22+00:00",
            "libelle": "boudin",
            "id": 17403
        },
        {
            "numero_fiche": "2022-04-0194",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "autres",
            "marque_produit": "la dame de cl\u00e8des",
            "modeles_ou_references": "boudin noir",
            "identification_produits": "$22la084c08$date limite de consommation$2022-04-14$",
            "conditionnements": "sous vide",
            "date_debut_commercialisation": null,
            "date_date_fin_commercialisation": null,
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "81.162.002",
            "informations_complementaires": "boudin noir",
            "zone_geographique_de_vente": "france enti\u00e8re",
            "distributeurs": "march\u00e9 de rabastens ( 81 ) le samedi matin\u00a4march\u00e9 de l'isle s/tarn ( 81 ) le dimanche matin\u00a4march\u00e9 de fontenilles ( 31 ) le dimanche matin",
            "motif_rappel": "pr\u00e9sence de list\u00e9ria",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|ne plus utiliser le produit|rapporter le produit au point de vente|contacter le point de vente|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0563752456",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": null,
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/fac2da5f-a8b2-4c27-a2cc-3baa1385a5d3.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/6918/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/6918/interne",
            "rappel_guid": "15f8609d-594b-4aa6-811f-7c3830e1f31b",
            "date_publication": "2022-04-22T14:24:05+00:00",
            "libelle": "boudin noir",
            "id": 6918
        },
        {
            "numero_fiche": "2023-09-0035",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "viandes",
            "marque_produit": "a l'ossaloise  mr pomme saint gaudens",
            "modeles_ou_references": "boudin b\u00e9arnais",
            "identification_produits": "$2331$date limite de consommation$2023-08-05$2023-09-14",
            "conditionnements": "sous vide au rayon charcuterie traditionnel",
            "date_debut_commercialisation": "2023-08-22",
            "date_date_fin_commercialisation": "2023-08-25",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "fr 64062002 ce",
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "benejacq",
            "distributeurs": "superu",
            "motif_rappel": "pr\u00e9sence de listeria monocytog\u00e8ne",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|contacter le point de vente|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0559777100",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2023-09-30",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/372ceaa5-677a-44b7-ada4-7ccca2ef923d.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/12281/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/12281/interne",
            "rappel_guid": "9561cbb5-886b-42e3-8800-73572a8cd374",
            "date_publication": "2023-09-13T09:52:39+00:00",
            "libelle": "boudin b\u00e9arnais",
            "id": 12281
        },
        {
            "numero_fiche": "2022-06-0114",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "viandes",
            "marque_produit": "berge",
            "modeles_ou_references": "boudin berge",
            "identification_produits": "$20$date limite de consommation$2022-05-31$",
            "conditionnements": "coupe ou libre service",
            "date_debut_commercialisation": "2022-05-17",
            "date_date_fin_commercialisation": "2022-05-31",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": null,
            "informations_complementaires": "boudin vendu en rayon coupe et en rayon libre service",
            "zone_geographique_de_vente": "france enti\u00e8re",
            "distributeurs": "leclerc limoux\u00a4le panier d'elodie carcasonne\u00a4utile palaja\u00a4utile villegailhenc\u00a4les cabanes de prades\u00a4les cabanes de narbonne\u00a4le cabanon narbonne\u00a4intermarche lezignan \u00a4intermarche contact narbonne\u00a4fraicheur d'ici la teste et soyaux",
            "motif_rappel": "list\u00e9ria",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": null,
            "modalites_de_compensation": "echange",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2022-06-25",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/201d5032-12b5-4e0c-838a-45ccbbec00fd.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/7316/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/7316/interne",
            "rappel_guid": "69d929e8-2681-439b-860c-55068f9dd1eb",
            "date_publication": "2022-06-10T16:20:31+00:00",
            "libelle": "boudin noir",
            "id": 7316
        },
        {
            "numero_fiche": "2021-11-0194",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "autres",
            "marque_produit": "sans marque",
            "modeles_ou_references": "boudin noir \u00e0 la coupe stand charcuterie traditionnelle",
            "identification_produits": "0203684000000$$non concern\u00e9$$",
            "conditionnements": "vendu et conditionn\u00e9 \u00e0 la demande du client en vente assist\u00e9e charcuterie coupe.",
            "date_debut_commercialisation": "2021-11-06",
            "date_date_fin_commercialisation": "2021-11-13",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": null,
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "e.leclerc de tr\u00e9lissac",
            "distributeurs": "leclerc tr\u00e9lissac",
            "motif_rappel": "retrait de la vente du produit suivant suite \u00e0 la mise en \u00e9vidence de la pr\u00e9sence de listeria monocytogenes.",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|contacter le point de vente|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0547457119",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2021-12-08",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/fc78313d-bb69-4216-b13a-ef297f328f3e.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/4487/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/4487/interne",
            "rappel_guid": "8bfadc40-2d96-46e2-b73f-be8da2ce8d0f",
            "date_publication": "2021-11-18T10:35:20+00:00",
            "libelle": "boudin noir",
            "id": 4487
        },
        {
            "numero_fiche": "2024-06-0007",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "viandes",
            "marque_produit": "michel dupuy",
            "modeles_ou_references": "boudin portion",
            "identification_produits": "3367824926723$40880036 / 41080093 / 41310112 / 41310113$date limite de consommation$2024-05-25$2024-07-06",
            "conditionnements": "boudin mis sous vide par 3",
            "date_debut_commercialisation": "2024-03-29",
            "date_date_fin_commercialisation": "2024-05-31",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "fr 81.003.003 ce",
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "charente (16)|charente-maritime (17)|correze (19)|dordogne (24)|haute-garonne (31)|gironde (33)|landes (40)|lot (46)|lot-et-garonne (47)|pyrenees-atlantiques (64)",
            "distributeurs": "carrefour, intermarch\u00e9, netto, leclerc, super u",
            "motif_rappel": "pr\u00e9sence de listeria monocytogenes sup\u00e9rieure \u00e0 la limite de s\u00e9curit\u00e9.",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|rapporter le produit au point de vente",
            "numero_contact": null,
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2024-07-21",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/5d68e7d8-1109-4e12-8a25-bfa1412a5ff7.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/14709/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/14709/interne",
            "rappel_guid": "2a856027-0849-4ee6-9c43-c9bf87e92052",
            "date_publication": "2024-06-03T17:00:33+00:00",
            "libelle": "boudin portion",
            "id": 14709
        },
        {
            "numero_fiche": "2021-07-0061",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "viandes",
            "marque_produit": "sarl henri domont",
            "modeles_ou_references": "boudin blanc lot n\u00b0173",
            "identification_produits": "$lot n\u00b0173$date limite de consommation$2021-07-02$",
            "conditionnements": "opercul\u00e9",
            "date_debut_commercialisation": null,
            "date_date_fin_commercialisation": null,
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": null,
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "hauts-de-france",
            "distributeurs": "leclerc salou\u00ebl \u00a4itm abbeville \u00a4super u biache",
            "motif_rappel": "pr\u00e9sence de listeria monocytogenes",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": "peut entra\u00eener des diarrh\u00e9es parfois sanglantes, des vomissements, accompagn\u00e9s ou non de fi\u00e8vre. ils peuvent \u00eatre suivis de complications (des maux de t\u00eate s\u00e9v\u00e8res, des complications neurologiques).",
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|rapporter le produit au point de vente",
            "numero_contact": "0322430140",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2021-07-09",
            "informations_complementaires_publiques": "pour les personnes ayant consomm\u00e9 ce produit mentionn\u00e9 ci-dessus et pr\u00e9senterait ce type de sympt\u00f4mes vous \u00eates invit\u00e9es \u00e0 consulter votre m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation ainsi que le lieu et la date d\u2019achat.",
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/1f2b9ac1-6188-4619-b8a8-189a74274e9d.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/1204/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/1204/interne",
            "rappel_guid": "a61dff70-f19c-4fae-95a9-a900fff7eab1",
            "date_publication": "2021-07-05T16:59:26+00:00",
            "libelle": "boudin blanc",
            "id": 1204
        },
        {
            "numero_fiche": "2023-03-0184",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "autres",
            "marque_produit": "cochon des pr\u00e9s",
            "modeles_ou_references": "boudin noir brasse",
            "identification_produits": "$m30670006$date limite de consommation$2023-03-27$",
            "conditionnements": "sous vide",
            "date_debut_commercialisation": null,
            "date_date_fin_commercialisation": null,
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "fr 22  259 033 ce",
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "france enti\u00e8re",
            "distributeurs": "magasins bio et grandes surfaces",
            "motif_rappel": "mise en \u00e9vidence de la pr\u00e9sence de listeria monocytogenes.",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0296391885",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2023-03-27",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/e64abd4b-668c-4835-8c98-1f4bce11b2b7.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/9685/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/9685/interne",
            "rappel_guid": "9dd68230-cf0b-4506-ad6b-5911c5ca38b8",
            "date_publication": "2023-03-21T16:31:59+00:00",
            "libelle": "boudin noir",
            "id": 9685
        },
        {
            "numero_fiche": "2024-09-0102",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "autres",
            "marque_produit": "consolaro",
            "modeles_ou_references": "boudin oignon sv 1kg \u00a4boudin oignon sv par 2 ls",
            "identification_produits": "$24241(sous-vide)$date limite de consommation$2024-09-18$",
            "conditionnements": "sous-vide 1kg\u00a4sous-vide par 2 ls",
            "date_debut_commercialisation": "2024-09-03",
            "date_date_fin_commercialisation": "2024-09-10",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "fr 31.149.192 ce",
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "occitanie",
            "distributeurs": "epiceries et superettes de proximit\u00e9",
            "motif_rappel": "d\u00e9tection de list\u00e9ria",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|ne plus utiliser le produit|rapporter le produit au point de vente",
            "numero_contact": "0562135619",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2024-09-25",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/0af76410-0c72-4fd3-90b5-7e1767be7f81.jpg|https://rappel.conso.gouv.fr/image/fe65db57-6436-42f2-af3d-0f647d42f3e1.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/15789/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/15789/interne",
            "rappel_guid": "fe8585e3-9368-4828-9761-daa86ba3a5e8",
            "date_publication": "2024-09-17T09:40:53+00:00",
            "libelle": "boudin oignon",
            "id": 15789
        },
        {
            "numero_fiche": "2025-08-0010",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "viandes",
            "marque_produit": "sans marque",
            "modeles_ou_references": "boudin noir",
            "identification_produits": "$capcir25189$date limite de consommation$2025-07-22$",
            "conditionnements": "en vrac boucherie du capcir",
            "date_debut_commercialisation": "2025-07-08",
            "date_date_fin_commercialisation": "2025-07-22",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "fr 66.105.001 ue",
            "informations_complementaires": "produit \u00e0 base de viande et sang de porc",
            "zone_geographique_de_vente": "boucherie formigueres (66)",
            "distributeurs": "sarl capcir alim",
            "motif_rappel": "contamination listeria",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|rapporter le produit au point de vente",
            "numero_contact": "0671266015",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2025-08-05",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/7b3fa52d-3996-4455-a29e-b699a7452208.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/19208/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/19208/interne",
            "rappel_guid": "02933722-9001-4606-834b-0be07e07f515",
            "date_publication": "2025-08-01T16:19:19+00:00",
            "libelle": "boudin noir",
            "id": 19208
        },
        {
            "numero_fiche": "2023-03-0183",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "autres",
            "marque_produit": "cochon des pr\u00e9s",
            "modeles_ou_references": "boudin noir par 2 et par 10",
            "identification_produits": "$m30670014$date limite de consommation$2023-03-27$|$m30670002$date limite de consommation$2023-03-27$",
            "conditionnements": "par 2 et par  10",
            "date_debut_commercialisation": "2023-03-09",
            "date_date_fin_commercialisation": "2023-03-15",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "fr 22  259 033 ce",
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "france enti\u00e8re",
            "distributeurs": "magasins bio et grandes surfaces",
            "motif_rappel": "mise en \u00e9vidence de la pr\u00e9sence de listeria monocytogenes",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0296391885",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2023-03-27",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/5e46e0cd-9826-4f04-8eed-be504a6fd7e7.jpg|https://rappel.conso.gouv.fr/image/543fbd70-6a35-4746-8cce-7fc2788fa4a2.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/9684/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/9684/interne",
            "rappel_guid": "e9e0558c-693b-4f2b-84fe-af273603dede",
            "date_publication": "2023-03-21T16:34:05+00:00",
            "libelle": "boudin noir",
            "id": 9684
        },
        {
            "numero_fiche": "2024-10-0042",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "viandes",
            "marque_produit": "ferme du colombier",
            "modeles_ou_references": "boudin noir",
            "identification_produits": "28686400$24401$date limite de consommation$2024-10-25$",
            "conditionnements": "barquette plastique noire contenant 2 boudins noirs",
            "date_debut_commercialisation": "2024-10-01",
            "date_date_fin_commercialisation": "2024-10-08",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "fr55.570.002ce",
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "grand-est",
            "distributeurs": "leclerc\u00a4intermarch\u00e9",
            "motif_rappel": "pr\u00e9sence d'un corps \u00e9tranger",
            "risques_encourus": "inertes (verre, m\u00e9tal, plastique, papier, textile\u2026)",
            "preconisations_sanitaires": "en raison du risque de blessures / effets ind\u00e9sirables suite \u00e0 l'ingestion de ce produit, par pr\u00e9caution il est recommand\u00e9 aux personnes qui d\u00e9tiendraient des produits appartenant au(x) lot(s) d\u00e9crit(s) ci-dessus de ne pas les consommer.",
            "description_complementaire_risque": "pr\u00e9sence potentiel d'un morceau de plastique",
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|rapporter le produit au point de vente",
            "numero_contact": "0329750019",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2024-10-26",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/131cd504-1896-4d81-891b-29d83bc7a355.jpg|https://rappel.conso.gouv.fr/image/f85c3196-4d3e-4054-bcab-029e14bd7199.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/16065/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/16065/interne",
            "rappel_guid": "fcd7b7c3-3af0-4874-b5be-75778e1d74eb",
            "date_publication": "2024-10-08T15:24:58+00:00",
            "libelle": "boudin noir",
            "id": 16065
        },
        {
            "numero_fiche": "2023-03-0182",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "autres",
            "marque_produit": "k\u00e9randou",
            "modeles_ou_references": "boudin noir x 2",
            "identification_produits": "$m30670002$date limite de consommation$2023-03-27$",
            "conditionnements": "boudin noir x 2",
            "date_debut_commercialisation": "2023-03-09",
            "date_date_fin_commercialisation": "2023-03-15",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "fr 22  259 033 ce",
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "france enti\u00e8re",
            "distributeurs": "magasins bio, grandes surfaces",
            "motif_rappel": "mise en \u00e9vidence de la pr\u00e9sence de listeria monocytogenes",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0296391885",
            "modalites_de_compensation": "remboursement|autre (voir informations compl\u00e9mentaires)",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2023-03-27",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/63cd6e45-3543-4f38-8c1c-aaf5020f8427.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/9683/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/9683/interne",
            "rappel_guid": "9bba5bd5-2db6-43cd-a4b7-3b8604125f36",
            "date_publication": "2023-03-21T16:30:52+00:00",
            "libelle": "boudin noir",
            "id": 9683
        },
        {
            "numero_fiche": "2025-05-0228",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "viandes",
            "marque_produit": "pierre sajous",
            "modeles_ou_references": "boudin de porc noir de bigorre par 2\u00a4",
            "identification_produits": "279476019429$060525$date limite de consommation$2025-07-01$",
            "conditionnements": "emballage sous vide par 2",
            "date_debut_commercialisation": "2025-05-09",
            "date_date_fin_commercialisation": "2025-05-20",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "fr 65 077 002",
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "nouvelle-aquitaine|occitanie",
            "distributeurs": "point vert saint vincent de tyrosse\u00a4fromages fromages 33500 libourne\u00a4pomme cannelle 40140 soustons\u00a4",
            "motif_rappel": "pr\u00e9sence de listeria monocytog\u00e8nes <10ufc/g",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|ne plus utiliser le produit|rapporter le produit au point de vente|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0562421055",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2025-07-18",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/e4b2e783-420b-4e65-a767-9fe757164970.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/18372/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/18372/interne",
            "rappel_guid": "36e4b822-d10f-4041-8cad-47cff945a17c",
            "date_publication": "2025-05-26T17:09:24+00:00",
            "libelle": "boudin de porc",
            "id": 18372
        },
        {
            "numero_fiche": "2022-04-0184",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "autres",
            "marque_produit": "la ferme reilhes",
            "modeles_ou_references": "boudin a l'oignon",
            "identification_produits": "$22stg084c07$date limite de consommation$2022-04-15$",
            "conditionnements": "sous vide",
            "date_debut_commercialisation": null,
            "date_date_fin_commercialisation": null,
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "81.162.002",
            "informations_complementaires": "pr\u00e9sence de list\u00e9ria",
            "zone_geographique_de_vente": "france enti\u00e8re",
            "distributeurs": "march\u00e9 de lavaur (81) le mercredi matin et le samedi matin\u00a4march\u00e9 de blagnac (31 ) le mercredi apr\u00e8s midi et le samedi matin",
            "motif_rappel": "pr\u00e9sence de list\u00e9ria",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|ne plus utiliser le produit|rapporter le produit au point de vente|contacter le point de vente|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0563752456",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": null,
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/6d3da38a-1da6-4c9a-92b7-589aa3b45132.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/6908/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/6908/interne",
            "rappel_guid": "d45cb8da-3705-46a1-bb1e-f9cfdb6a66da",
            "date_publication": "2022-04-22T14:06:57+00:00",
            "libelle": "boudin a l'oignon",
            "id": 6908
        },
        {
            "numero_fiche": "2025-05-0199",
            "numero_version": 2,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "viandes",
            "marque_produit": "pierre sajous",
            "modeles_ou_references": "petit boudin de cochon charcutier par 2",
            "identification_produits": "22794471027290$060525$date limite de consommation$2025-07-18$",
            "conditionnements": "emballage sous vide par 2",
            "date_debut_commercialisation": "2025-05-09",
            "date_date_fin_commercialisation": "2025-05-20",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": "fr 65 077 002",
            "informations_complementaires": null,
            "zone_geographique_de_vente": "nouvelle-aquitaine|occitanie",
            "distributeurs": "boutique pierre sajous 12 chemin du sailhet 65400 beaucens\u00a4",
            "motif_rappel": "pr\u00e9sence de listeria monocytog\u00e8nes <10ufc/g",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|ne plus utiliser le produit|rapporter le produit au point de vente|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0562421055",
            "modalites_de_compensation": "remboursement",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2025-07-18",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/eb0dc02f-f4ad-4480-81e3-755a42db1a99.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/18373/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/18373/interne",
            "rappel_guid": "2472adca-3017-4abc-9dc7-b3a33c914d34",
            "date_publication": "2025-05-26T17:08:40+00:00",
            "libelle": "boudin de porc",
            "id": 18373
        },
        {
            "numero_fiche": "2025-02-0212",
            "numero_version": 1,
            "nature_juridique_rappel": "volontaire (sans arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral)",
            "categorie_produit": "alimentation",
            "sous_categorie_produit": "viandes",
            "marque_produit": "maison vaux",
            "modeles_ou_references": "boudin a l'ail",
            "identification_produits": "0203696000000$$non concern\u00e9$$",
            "conditionnements": "vendu au kg au rayon charcuterie traditionnelle",
            "date_debut_commercialisation": "2025-01-29",
            "date_date_fin_commercialisation": "2025-02-02",
            "temperature_conservation": "produit \u00e0 conserver au r\u00e9frig\u00e9rateur",
            "marque_salubrite": null,
            "informations_complementaires": "lot n\u00b0 s02e03a",
            "zone_geographique_de_vente": "e.leclerc trelissac",
            "distributeurs": "e.leclerc trelissac",
            "motif_rappel": "d\u00e9tection de listeria monocytog\u00e8nes",
            "risques_encourus": "listeria monocytogenes (agent responsable de la list\u00e9riose)",
            "preconisations_sanitaires": "les personnes qui auraient consomm\u00e9 les \u00ab produits \u00bb mentionn\u00e9s ci-dessus et qui pr\u00e9senteraient de la fi\u00e8vre, isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e de maux de t\u00eate, et des courbatures, sont invit\u00e9es \u00e0 consulter leur m\u00e9decin traitant en lui signalant cette consommation.  des formes graves avec des complications neurologiques et des atteintes maternelles ou f\u0153tales chez la femme enceinte peuvent \u00e9galement parfois survenir. les femmes enceintes ainsi que les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es et les personnes \u00e2g\u00e9es doivent \u00eatre particuli\u00e8rement attentives \u00e0 ces sympt\u00f4mes. la list\u00e9riose est une maladie qui peut \u00eatre grave et dont le d\u00e9lai d'incubation peut aller jusqu'\u00e0 huit semaines.",
            "description_complementaire_risque": null,
            "conduites_a_tenir_par_le_consommateur": "ne plus consommer|ne plus utiliser le produit|rapporter le produit au point de vente|contacter le point de vente|d\u00e9truire le produit",
            "numero_contact": "0553357575",
            "modalites_de_compensation": "remboursement|echange",
            "date_de_fin_de_la_procedure_de_rappel": "2025-03-09",
            "informations_complementaires_publiques": null,
            "liens_vers_les_images": "https://rappel.conso.gouv.fr/image/0e8edfca-13fa-41b9-8646-a5fca10d3a20.jpg",
            "lien_vers_la_liste_des_produits": null,
            "lien_vers_la_liste_des_distributeurs": null,
            "lien_vers_affichette_pdf": "https://rappel.conso.gouv.fr/affichettepdf/17532/interne",
            "lien_vers_la_fiche_rappel": "https://rappel.conso.gouv.fr/fiche-rappel/17532/interne",
            "rappel_guid": "a61dcfdf-7496-4e69-b095-354efe6c3ca5",
            "date_publication": "2025-02-24T16:39:57+00:00",
            "libelle": "boudin a l'ail",
            "id": 17532
        }
    ]
}
